[慈母]3新居屋派表 子買樓結婚慈母畀首期兼供樓

房屋委員會今期推出3個居屋項目，合共提供4400個單位，分別位於啟德啟朗苑、長沙灣凱樂苑及東涌裕泰苑，並同時推出2500個「白居二」配額。房委會今早(22日)8時起在樂富房委會客務中心派表，未開門前已有約80人在門外等候，人頭湧湧。

排頭位的陳女士今早6時已到場，打算幫20多歲的兒子取表，希望申請啟朗苑單位。她表示，兒子從事地產生意，深明私人市場難以負擔，因計劃結婚，所以希望盡早置業，已儲足首期。

簡女士與兒子現時居於利東一個居屋單位，今早她亦替兒子取表，計劃以白表單身人士申請，心儀鄰近沙中線的啟朗苑，但即使只剩裕泰苑亦會考慮。她表示，32歲的兒子計劃結婚，希望有二人世界，故她希望幫兒子盡早置業：「首期同供樓都係我畀，有能力就幫。」她又指以現時樓價，年輕人難以負擔首期，購買單位後，可考慮與兒子交換住，讓他們居住現時的大單位。

葉先生現時一家三口租住紅磡一個唐樓單位，同樣心儀啟朗苑，認為位置方便，他表示業主看準樓價飆升而不斷加租，現時300多呎月租萬多港元。他今早索取申請表時慨嘆無奈，指希望政府可以幫助小市民，增加供應。

比錢個仔買私樓就慈母

屌你FF中左居屋 果丁屎首期都拎唔出